[
  {
    "question": "在生产监控中，为什么要接入摄像头进行视频监控？",
    "answer": "在生产监控时，通过设备传感数据无法捕捉现场生产实况，如加工产品的外观和可见特征，或工人及环境的安全性，接入摄像头能为生产过程监控提供更全面和准确的信息。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%AA%92%E4%BD%93%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "视频监控有哪些应用场景？",
    "answer": "有实时监控，实时监控生产线，追踪原材料、工人和机器的活动；历史回放，视频记录产品制造过程，追溯产品历史，以解决质量问题或满足合规性要求；事件联动，实现对安全事件的自动响应，如当摄像头检测到异常情况（如火灾、烟雾、未授权人员进入等）时，可以自动触发警报系统，提醒相关人员立即处理。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%AA%92%E4%BD%93%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "视频监控支持哪些设备？",
    "answer": "支持海康威视多种设备，包括DVR、NVR、DVS、网络摄像机、网络球机等，设备需要支持ISAPI协议。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%AA%92%E4%BD%93%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "如何进行视频监控的设备连接？",
    "answer": "打开【外设】，点击，添加[视频设备]，输入设备相关信息。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%AA%92%E4%BD%93%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "怎样在页面中添加视频监控应用？",
    "answer": "从组件箱中拖拽【视频监控】组件至画布目标位置，选中组件，在右侧属性区进行关联设备的配置。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%AA%92%E4%BD%93%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "实时监控时如何调整实时窗口数及其窗口播放的通道？",
    "answer": "点击工具条 - 窗口数，设置实时监控的窗口数为1x1，2x2、3x3；选中对应子窗口，点击工具条 - 下拉列表，设置该窗口播放的摄像头通道。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%AA%92%E4%BD%93%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "实时监控中云台控制有哪些功能？",
    "answer": "有八个方位控制：上仰、下俯、左转、右转、上仰且左转、上仰且右转、下俯且左转、下俯且右转，点击方位键进行对应方位调整，长按则连续调整；点击设备将持续水平转动；光学变焦控制（点击面板更多展开/收起），调焦 - 、调焦 + 可使焦距变小、变大，聚焦 - 、聚焦 + 可使焦点后调、前调，光圈 - 、光圈 + 可使光圈缩小扩大。注：是否支持云台控制以及支持哪些控制功能取决于设备能力。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%AA%92%E4%BD%93%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "如何进行历史回放操作？",
    "answer": "点击工具条左侧的监控模式，可由实时监控切换为历史回放模式；点击工具条 - 下拉列表，选择需回放的摄像头通道；点击时间选择器，选择回放时刻，确认后将窗口播放该时刻的历史画面；点击或拖拽时间轴可调整回放时刻。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%AA%92%E4%BD%93%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "历史回放有哪些进阶使用？",
    "answer": "支持通过事件动作切换至实时监控模式进行实时监控；支持通过事件动作控制历史回放定位时刻，查看某事件发生时段内的监控画面。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%AA%92%E4%BD%93%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "视频监控有哪些注意事项？",
    "answer": "视频监控页面，不建议超过4个摄像头同时监控，播放的摄像通道越多，资源占用越高；暂不支持多台设备同时历史回放；视频监控功能受以下外部因素影响：①视频设备本身链接数 ②网络带宽（要求千兆） ③播放设备CPU和GPU；更多应用请参考【外设管理 - 视频设备】说明，将为摄像头事件联动的应用，[点击查看](/cms/tutorial/外设管理/视频设备)。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%AA%92%E4%BD%93%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  }
]